\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}

No podríamos dar finalizada la memoria del presente proyecto, sin agradecer a todos aquellos que me han apoyado u ofrecido su ayuda durante estos meses de arduo trabajo.
En especial quisiera dar las gracias a: 

\begin{itemize}
	\item \textbf{Mi padre, Abilio}, que ha sacrificado 46 años de su juventud trabajando para poder ofrecerme la posibilidad realizar estos estudios académicos. Pero además me ha apoyado y dado ánimos en los momentos más duros, en los que de no ver sino por él hubiera tirado la toalla.

	\item \textbf{Mi madre, Begoña}, que aunque muchas veces no la haya valorado siempre ha estado ahí preocupandose por mí, haciendome la vida más cómoda de un modo u otro. De no haber sido por su insistencia, y de todas esas horas que ha pasado cerca de mi apoyandome en lo que ha podido, dejando sus tareas de lado, no hubiera podido llegar a donde estoy.

	\item \textbf{Aritz Bilbao Jayo}, compañero y amigo de gran corazón, que desde que lo conocí en primero de carrera no ha dejado de sorprenderme de sus capacidades y de lo tremendamente humano que es. Se ha preocupado por mí y me ha ayudado durante toda la carrera resolviendome las dudas que me hayan podido surgir, que cada vez van en aumento lamentablemente. 
	Además fue él quien me recomendó para trabajar en MORELab y quien que me introdujo en el desarrollo web, sin él no hubiera podido avanzar tan deprisa.
	
	Espero seguir pasando buenos momentos junto a él durante venideras ediciones de la Euskal encounter. Sin duda se merece una TARDIS.

	\item \textbf{Iban Eguia Moraza}, preciado amigo que me a apoyado en tiempos difíciles de la carrera. Es además un sorprendente hombre con una capacidad por encima de la media que me ha enseñado las virtudes del \textit{Open-source}. Su último gran consejo, a la hora de redactar estas lineas, fue el convencerme de utilizar \hologo{LaTeX}, que de muchas horas de quebraderos de cabeza me ha librado.
	
	Más importante aún, me ha enseñado a valorar a los que me rodean y a ser más humano y sociable, cualidades que aún tengo que esforzarme en potenciar.

	\item \textbf{Diego López-de-Ipiña González-de-Artaza}, No solo ha sido el director de este proyecto, sino que ha demás ha sido mi mentor en asignaturas como \textit{Software Process and Quality} y \textit{Desarrollo Avanzado de Software} que me ha enseñado las tecnologías que están en auge en el ámbito del desarrollo web además de ofrecerme los conocimientos básicos y fundamentales de las mismas. Si no huera creído en mí, todos proyectos en los que he participado y de los que tanto he aprendido no hubieran sido posibles.

	\item \textbf{Oscar Peña}, desarrollador del \acrshort{dms} del equipo de MORELab de Deustotech del cual se basa mi proyecto. Gracias a él pude enterarme de las tecnologías que tenía que utilizar para realizar el proyecto y me ayudó a asimilar y comprender el diseño de la base de datos de LabMan para el desarrollo del servidor de \acrshort{oaipmh} así como en el proceso de instalación del servidor de LabMan y a trabajar con Django en general.

\end{itemize}